【分享心得】英教師賣二手書創富 一年賺逾$40萬

英國一名教師在工餘時間於網上賣二手書，一年賺到4.2萬英鎊（約41.6萬港元）額外收入，還大方地在Instagram跟大家分享如何走這條財路。
26歲的斯托特（Elliott Stoutt）在列斯市（Leeds）的中學當體育科主任，他每周花10小時經營網上賣舊書生意。一開始他賣的是桌上遊戲，首單生意是以40英鎊（約396港元）的價錢轉賣以2.5英鎊（約24.7港元）買回來的約克郡特別版大富翁遊戲。後來他發現賣二手書利潤更豐厚，開始在周六到慈善商店和二手店尋寶，還會在網上收購便宜貨。
他表示：「特別要留意學術、攝影、美術、歷史、烹飪和小眾書籍。」斯托特稱是受到企業家分享的營商秘訣啟發，與其花時間看電視、上社交平台，不如好好運用光陰，自此開始賣了2年多二手書。
不過斯托特也曾碰壁，甫開始時幾乎每次見到便宜二手書就會收購，沒有理會有多少人正在二手市場放售同一本書，「我最初以為應該大手入貨，期望可以高價轉售，有數千本書就可賺上數千鎊了吧？結論是錯誤的，我受到了擺上12個月長期存倉費用的教訓。」斯托特自此變得很揀擇，選擇性收購熱賣的書籍。
斯托特表示開Instagram賬號可用來追蹤業內其他賣家，吸收他人的經驗，在二手書行業跌跌撞撞至今，他每個月花大約400英鎊（約3,960港元）買書，「它們有時成本很低，（書籍的）投資回報率是最好的。」

香港人唔睇書，完。

O係香港緊係賣旅遊書啦